市民是否需要戴眼罩 醫管局稱無必要但建議多洗手

曾到武漢並證實感染新冠狀病毒的國家醫療專家組成員王廣發在微博透露，他在武漢金銀潭醫院時，有配戴「全副武裝」，包括防護眼鏡，感染的可能極小，但之後到過其他幾間醫院的門診和臨時隔離病房，當時只戴上N95口罩，之後左下眼臉就出現結膜炎，並有發燒徵狀，他懷疑自己是在這些醫院內感染新冠狀病毒，並高度懷疑病毒先進入結膜，後再傳到全身。他說，如果這推測成立，防護盲點就在於沒有戴防護鏡。

本港衞生署及醫管局交代第二宗高度懷疑個案記者會上，被問到市民是否需要戴眼罩，醫管局質素及安全總監鍾健禮認為無必要，建議市民要多洗手，避免手上的細菌接觸到眼睛。

醫院管理局總感染控制主任賴偉文表示，冠狀病毒一般透過飛沫傳播，有時透過為病人插喉、抽啖或急救，有可能會令病毒霧化，如果接觸到眼睛，有可能會受感染，因此醫護人員一般會配戴面罩或眼罩。

唔知真定假.......信住先..

即係要戴

醫學會話要戴 病毒有機會透過眼入侵

政府可信性=0
林鄭：我睇唔到有警暴

以前試過上呼吸道感染，細菌係眼睛進入，紅咗幾日
政府班仆街只係政治行先，唔想引起恐慌，唔會叫你保護埋隻眼。

如果有人問我點解唔載口罩，我一定會答係醫管局話唔駛

求眼罩推介

今晚戴口罩眼罩防菌又防煙

其實如果去到要戴眼罩嘅時候，你身邊嘅人同野食都已經奶晒野，唔會因為少部分戴左而冇事，重要嘅係港共幾時同支那割蓆，同做好防疫